雲格煮青蛙！阿仙奴雄心已被他耗盡 全變山齊士..

4天內兩戰曼城，儘管比賽場地換做了阿仙奴的主場酋長球場，但結果卻仍然是0-3。

阿仙奴整體的低迷，最典型的要數兩位大牌球星，奧巴美揚和奧斯爾了。下半場開始後不久，阿仙奴就獲得了12碼。奧巴美揚自告奮勇，希望能夠為阿仙奴攻入晚會面子的一球。不過，他射向球門右下角的線路卻被曼城門將艾達臣撲了個正著。全場比賽，作為球隊的正式正選前鋒，他在90分鐘的比賽里一共只有2次射門，其中那個有一次還打偏，這是無論如何也說不過去的。

無獨有偶，另一名球星的表現，同樣令人不敢恭維，這就是奧斯爾。今天的比賽，作為中場進攻核心的奧斯爾，只完成了1次射門，並且只傳出了2記威脅球。此外，冬季轉會加盟的米希達利恩，除了贏得了一記12碼以外，別的時候，就顯得「相當安靜」了。核心球員的表現都這樣了，人們又有什麼理由指望其他人呢？

無論從比賽的場面還是數據來說，阿仙奴都不落於下風。那麼，又是什麼決定了比賽的勝負呢？很顯然，是球隊對比賽的態度，更加確切的說，是球員的「饑餓感」，以及比賽的動力。賽季初，主教練雲格提出，今季阿仙奴最重要的目標，就是爭取進入英超前四，從而在下季重返歐冠盃。然而，球員們的饑餓感似乎只體現在了賽季首戰主場對李斯特城的比賽中。此後的比賽，人們再也無法從這支球隊身上看到這股勁了。

今天的比賽，坐在BBC演播室里的，是阿仙奴名宿馬田-基昂。看到自己鍾愛的阿仙奴如此糟糕的表現，基昂憤怒的說：「這是一場為阿仙奴的這個賽季下定義的比賽。如果說上季，主作客同以1-5輸給拜仁慕尼黑是在為阿仙奴下定義的話，那麼現在，連續兩場0-3，就是在給阿仙奴的這個賽季下的定義。自從1980年代的泰利-尼爾下台之後，我從未見過如此糟糕的阿仙奴。」

而談到阿仙奴表現糟糕的原因，基昂認為，問題就出現在主教練雲格的身上。「最重要的是，雲格已經無法調動球員的積極性了。」一個連球隊的求勝慾望都無法激勵的主教練，他的執教生涯是否已經走到盡頭了呢？基昂甚至調侃說：「現在，對於雲格來說，比賽的賽後記者會比比賽本身更加重要。」在基昂的眼中，雲格已經變成了一個只會誇誇其談或者自我辯解的主教練。

如今的雲格，不但消磨著球迷們的耐性，也在消耗著球員們的天賦、雄心。充滿鬥志的山齊士已經看不到希望，拒絕了續約，遠走曼聯；留下的奧斯爾、新加盟的奧巴美揚，也漸漸像離隊前的山齊士一樣，開始在比賽中表現出迷茫、不解和無奈。當「山齊士蹲」成為阿仙奴球員們的常態時，雲格也該做出改變了，而也許最好的改變，就是這位老帥的離開。

好彩山狗走得早